同時用兩部外置 hdd 做back up 夠唔夠穩陣 ？？？

是咁的
我有d 重要 files 唔想放電腦
打算同時放入兩部外置 hdd

雖然我未試過壞 hdd
但照計唔會同時兩部壞晒掛

另外想問，如果外置hdd 壞左
有冇方法拎過d 相、文件 ？

唔太得

Cls bot

考慮埋你燈力
你一講唔會兩部一齊壞 就.....

起碼4部 ipad pro 1 tb

珍藏AV

1 external hdd and 1 cloud drive is better

巴打會back up 4份咁堅抽 ？

有d file 唔想用 cloud

基本
btw 我絲嚟

絲打4份back up 都係外置 hdd？

HDD enclosure, 2x HDD, raid 1.

有冇新手解釋
聽唔明

我用2個唔同牌子hdd再加google drive

就好似佛地魔點解要7個分靈體

呢啲叫外置硬碟盒，HDD enclosure.
Raid 1 = Mirror backup

當你買左兩個3TB HDD, 你淨係可以用到3TB, 因為佢會自動copy多一份。如果其中一個HDD壞左，你就關機換一個新嘅就得。實際用法同你平時用啲外置硬碟無分別。如果要online remote access就買NAS.

Akitio台灣野, Orico大陸野，壞左唔好上連登問。

WD 4TB My Cloud Home Duo Personal Cloud Storage - WDBMUT0040JWT-NESN

Duo版會做mirror backup，match哂彪哥要求

巴打好pro

Thx

呢個幾好，marketing 新手用家巿場。
雖然無一般nas 產品自己砌咁多選擇同分層方法，但係勝在簡單易用到 plug & play 差唔多。

利申: 我都唔識自己砌，都係幫襯 升佬G 然後自己在 router 前加個 switch。

的確，我都係用舊hhd加細容量ssd做backup，另加一隻大容量新hhd，一共3個backup，不過有時出問題唔係hhd，係嗰個hhd外置盒接觸不良，會讀寫錯誤，搵唔到隻hhd，真係嚇鳩死人

backup 321
自己google

唔夠
應該要多一個backup落帶
再張d帶擺係guideforce果d公司到